Kohtu ette astus Eiwere walla Tallitaja Juhan Mahumend ja kaebas: et Röa walla poisid nimelt: Joosep Preimann, Hans Wälman, Antun Kalamann ja Hans Wetter, ja kaks Waetsa walla poissi: Mart Prussakas ja Jaan Prussakas, peale selle weel kaks Eiwere küla poissi Joosep Wiita ja August Wiita, olema ööse Eiwere küla wahel hulkumas olnud ja seal tüli tõstnud.
Kaebduse alused Joosep Wiita ja August Wiita ütlesid: Nemad ei ole sugugi teadnud, et see keelatud olla öösete küla wahel hulkuda. Pealegi ei ole nemad midagi pahandust ega tüli teinud, aga kedagi wõerast seal näinud.-
Mart Prussakas ja Jaan Prussakas astusid kohtu ette ja tunnistasid: Nemad küll öösel Eiwere küla wahel olnud ja noorem wend Jaan Prussakas on kodu läinud ja tema ühe pere lauda laka pugnud magama, aga wõerad põle nemad mitte sel korral näinud.
Hans Wälmann ja Joosep Preimann ütlesid, et nemad ei ole mitte Eiwere küla wahel öösel käinud, üks kord on nemad kül asja pärast käinud Eiweres, aga see olnud pääwa.-
Hans Wetter ja Antun Kalamann ütlesid: Et nemad sest kõige wähemat ei pea teadma, ega ole oma elus mitte Eiweres käinud.-
Kohtu mõistus sai tehtud:
Mart Prussakas maksab 2 rubla walla laeka trahwi oma wõeras paigas ümber hulkumise eest öösel, aga Jaan Prussakas saab oma nooruse pärast ja et aegsaste kodu läinud andeks.
Joosep Wiita ja August Wiita maksawad kumbki 1 Rubla, koku 2 Rubla walla laeka trahwi öösese hulkumise eest.-
Peale selle saab kõwaste manitsetud, et seda edespidi mitte enam ette ei tule ja iga üks keda leitakse sarnaste hulkumise pealt, kõwa karistuse alla langeb.-
Peawanem: Kaarel Woormund XXX
Kõrwamehed: Mart Tiiswelt XXX
Hans Stember XXX
Kirjutaja: K.Kuhlberg [allkiri]
